- 轉入直路 -

明天是821，元朗黑夜後一個月，仍然無人被起訴。

這個8月很難捱，由6月起運動已持續兩個月，和理非開始被冷待，勇武手足開始流失，被捕的被捕，受傷的受傷。
同時因為警察的胡亂升級(或失誤)，民氣才能一直保持，什至日益憤怒。
開始搞亂日子，事件先後次序都顛倒了。

8月即將捱過了，終於去到最後階段。

林鄭方面十分期待開學，同時很多人擔心開學運動就會告吹。
我擔心的恰恰相反，若果831政府不回應，不作為。9月2號開學第一天，就會變為罷學第一天。然後自然會有學生及社工缺席，不論黃藍，父母多半會講:"運動我支持，但學業更為重要 ; 即使運動成功，你讀書不成又那有將來呢 ?"
可惜父母就算作為黃絲一樣難以理解。
小朋友想的是 :"若然運動失敗，成績高低又有何分別呢 ?" 是一條永遠無法填補的天塹。

另一方面，教育局慣例待不及秋後就立即算帳。社工出賣學生，老師出賣學生，學生出賣學生。

運動我並不悲觀，我最擔心的是，對示威學生而言，內憂外患徒生壓力，只會引起新一輪的自殺潮，短期內再一次發生大規矩三罷。(9月16號)

時間去到9月中，數字十分奇妙。831，除了是民陣遊行，還有5年前的人大框架。

由916三罷開始，政府才剛剛意識到開學未能解散運動，反而因為學生的不幸更加激發起父母參加運動。

一個月前820林鄭講過開展調查工作專業的監警會，一個月後剛開始裝作軟化的態度又再度強硬起來。

香港人心傷透了，同時也看透了，看透了政府種種為了解圍的各_種___手段，看破了政府的初心根本沒有人民。

去到最後兩星期，無論中美貿易戰 ( 經已白熱化至專注討論香港人道問題什至引伸至中國政制。) 甚或警察內部張力，都繃緊得一觸即發。

其實去到831前沒有作最後一次的轉彎，之後政府就再沒有任何其他的作為，攬炒局象成呈。

916至928這段期間(928，又一個神奇的象徵)可以解決困局的只有再高一級的習近平。

香港人受夠了，曾鈺成漏過口風，若然香港不堪其用，示威者不要自恃碰不得。
但習近平一如林鄭自比父母般掌控局面就只會繼續錯估形勢。

如果中共誤判，可能香港會流血，但最後10月1日70週年國慶只會變為國殤。結果中國受制裁，被迫鎖國，香港地位反而更顯重要。無論中共願意不願意，只要我們堅持，美國就會認為香港這著棋可堪一用。

---------------------------------

8月18號，大家懼怕的水炮車沒有出現，我們沒有失去手足，值得欣慰，然而遠遠談不上小勝局。

即使勇武衝擊，什至準備了遺書，但當被捕時，受傷時一樣會求饒一樣會驚惶失措。何況從未上前線的和理非 ?

但今天連儂牆和理非被斬，是有人要跟市民講，鄭鄭重重的講，只要你不襟聲站到政府一邊，誰也不安全。

今日你去貼連儂牆，你就要死。
他朝你講一句香港人加油，你就要死。
今天你叫人登記做選民，你就要死。
他朝你不坦蕩蕩表白擁護之情，你就要死。
今天你因為政見被人施以酷刑，你因為維護員工，你就要死。
今天你著黑衫，你就要死。

抽離一點，政見問題，沒有誰比誰高尚。
但以前的社會尚可分清楚紅黑黃藍綠白，不久將來，他不管你黑衫白衫，都會叫你脫下來自動自覺穿上紅衫。
他不管你什麼政見，只要你有意見，你就要死。

由8月3號三罷開始，不論是何人指使，警察採取的措施再不一樣，用大量的催淚彈，以突擊小隊施以限度以內盡可能最大的武力。要嚇怕市民，不論和理非或勇武，就要嚇怕示威者。
可能是錯判香港環境情況，可能是警察前線控制失當，事實卻似背道而馳。

用任何方法都沒有方法瓦解香港人，可能他們一路應付的就是只懂襟聲的順民，香港人驁傲不馴。
縱使農歷七月內有鬼怪橫行煙霧瀰漫，外有大軍壓境張牙舞爪，但仍然沒有嚇怕香港人的心。
雨再大，沒有淋熄香港人那團火。五指山再重，壓不住香港人的怒吼。

一百萬，二百萬，三百萬。

打機打到越後一定越難，難到可能你好想放棄。
跑馬拉松最後一公里往往係最辛苦。

我地過到依關，以後冇野難到我地。

香港人，頂撚住 !

五大訴求，缺一不可。
退此一步，即無死所。